- Resumen de E.F.
- Digitar lo más cerca posible del traste.
- Pulgar detrás del dedo **2** (articulando *en la palma*).
- Evitar el contacto con el mástil desde abajo.
- Evitar que el pulgar sobresalga.
- Presionar en sentido perpendicular al plano de las cuerdas.
- Dedos **1 2 3 4** en la misma cuerda, en casilleros adyacentes.
- Experimento: tomar la guitarra desde el aro; también, trabajar sobre el borde de la mesa.
- Experimento: juntar la yema de los dedos con la falange del pulgar.
- Experimento: colocar (y/o imaginar) una pelota de tenis en la mano.
- *Definición: posición = casillero donde se ubica el dedo 1.*
